{
    "question": "Sorus merupakan tempat pembentukan sel repruduksi terdapat pada?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>sorus merupakan tempat pembentukan sel repruduksi terdapat pada Pteridophyta</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kalau ga salah tempat penghasil sel telur,ya di uterus!!!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ada-yang-tau-kelemahan-percobaan-francesco-redi-904",
            "question": "Ada yang tau kelemahan percobaan francesco redi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langkah percobaannya tidak se sempurna Spallanzani, walaupun pada prinsipnya hampr sama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak dilakukan dala kondisi yang steril hingga masih dimungkin kan ada organisme hidup masuk ke dalamnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-teori-evolusi-menurut-darwin-dan-lamarck-727",
            "question": "Perbedaan teori evolusi menurut darwin dan lamarck",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Perbedaan teori evolusi menurut Darwin dan Lamarck</strong> adalah terletak pada latar belakang yang mempengaruhi proses evolusi (perubahan yang terjadi pada makhluk hidup). Menurut Lamarck, evolusi pada makhluk hidup terjadi karena hasil adaptasi makhluk hidup terhadap lingkungannya sedangkan menurut Darwin, evolusi pada makhluk hidup terjadi karena seleksi alam.</p><p><strong></strong></p><h3><strong>Pembahasan</strong></h3><p>Evolusi adalah proses perubahan yang terjadi secara bertahap sehingga sesuatu berubah menjadi bentuk yang lebih kompleks atau berubah menjadi lebih baik. Teori evolusi ini membantu manusia untuk memahami proses terbentuknya suatu organisme atau makhluk hidup yang berkaitan dengan penurunan sifat-sifat dan genetika.</p><p></p><p>Ada beberapa ahli yang meneliti tentang proses evolusi yang terjadi pada makhluk hidup di antaranya yang sangat terkenal adalah <strong>Jean-Baptiste de Lamarck</strong>, seorang ahli biologi berkebangsaan Perancis dan <strong>Charles Robert Darwin</strong>, seorang naturalis dan ahli geologi berkebangsaan Inggris. Menurut Lamarck, proses evolusi terjadi karena hasil adaptasi makhluk hidup terhadap lingkungannya sedangkan menurut Darwin, proses evolusi terjadi karena adanya seleksi alam. Kedua teori ini memiliki perbedaan yang dapat dipahami melalui cara mereka berdua menjelaskan evolusi yang terjadi pada jerapah. </p><p></p><p>Menurut Lamarck, jerapah awalnya memiliki leher pendek kemudian karena kondisi alam di mana sumber makanan berada di ranting-ranting atas pohon maka jerapah-jerapah kemudian beradaptasi dengan mengangkat tubuh dan merenggangkan lehernya untuk mencapai makanannya. Pada akhirnya kebiasaan mereka beradaptasi tersebut menyebabkan perubahan leher jerapah menjadi panjang hingga sekarang. Sedangkan menurut Darwin, jerapah dari awal telah bervariasi jenisnya yaitu ada yang berleher panjang dan berleher pendek, semakin berkurangnya sumber makanan dengan menyisakan makanan yang berada jauh di atas membuat jerapah berleher pendek tidak dapat bertahan hidup sehingga lama kelamaan jerapah berleher pendek akan punah. Hal inilah yang kemudian dijelaskan Darwin sebagai proses seleksi alam yaitu alam menyeleksi individu-individu yang dapat menyesuaikan diri dengan perubahan lingkungan untuk dapat bertahan hidup.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Teori Evolusi Lamarck https://brainly.co.id/tugas/6361243, https://brainly.co.id/tugas/7258376</p><p>2. Materi tentang Teori Evolusi Darwin https://brainly.co.id/tugas/10255629, https://brainly.co.id/tugas/5034431, https://brainly.co.id/tugas/12083</p><p>---------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : XII SMA</p><p>Mapel : Biologi</p><p>Bab : Evolusi</p><p>Kode kategori : 12.4.7</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-bagaimana-cara-jamur-mendapatkan-nutrisi-dari-lingkungann-656",
            "question": "Uraikan bagaimana cara jamur mendapatkan nutrisi dari lingkungannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jamur menyerap zat organik dari lingkungannya melelui hifa dan miselumnya agar mendapat makanan dari lingkungannya, karena jamur adalah tembuhan yang bersifat heterotrof<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-reproduksi-lumut-hati-secara-vegetatif-dan-generatif-486",
            "question": "Alat reproduksi lumut hati secara vegetatif dan generatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dilakukan dengan cara peleburan antara sel gamet jantan[SPERMATOZOID]<br>dan sel gamet betina {OVUM}. ini secara generatif.<br><br>kemudian secara vegetatif:<br>1.pembentukan TUnas<br>2.penyebaran spora\u00a0<br>3.fragmentasi<br><br>{semoga membantu}<br>;tolong jadikan jawaban terbaik;",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Generatif dan vegetatif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organ-homolog-adalah-981",
            "question": "Organ homolog adalah\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yaitu organ yang mempunyai morfologi sama namun fisiologi berbeda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Homolog : organ dengan morfologi sama tetapi fisiologi berbeda. <br>\nContoh, sayap pada kelelawar dan tangan pada manusia homolog, karena \nkeduanya merupakan organ yang &#039;sama&#039;, tungkai depan, tetapi fisiologinya\n (fungsi) berbeda, yang satu untuk terbang yang lain anda tahu sendiri. \nContoh lain tangan kera dan sirip paus, sayap elang dan sayap pinguin, \nkaki kura2 dan sirip penyu. <br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-ya-kenapa-jamur-tidak-termasuk-tumbuhan-572",
            "question": "\u00a0tolong dibantu ya :)\r\nkenapa jamur tidak termasuk tumbuhan?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jamur tidak termasuk tumbuhan karena:</p><ol><li>Jamur bersifat heterotrof dan tidak bisa menghasilkan makanan sendiri melalui fotosintesis, sementara tanaman bisa</li><li>Jamur memiliki dinding sel dari chitin, sementara tanaman memiliki dinding sel dari selulosa</li><li>Jamur tidak memiliki kloroplas, sementara tanaman memiliki klorpolas</li></ol><p><strong>Pembahasan</strong>:</p><p><strong>Jamur (Fungi) dan tanaman (Plantae</strong>) adalah dua kingdom (kerajaan) dalam klasifikasi biologi. Keduanya memiliki persamaan dan juga perbedaan. </p><p>Baik jamur maupun tanaman sama-sama bersifat eukaryotik (memiliki membran inti sel). Sama seperti tumbuhan, dan berbeda dengan hewan, jamur memiliki dinding sel di luar lapisan membran sel.</p><p>Namun ada perbedaan antara <strong>dinding sel </strong>tanaman dan jamur. Dinding sel jamur terbuat dari <strong>chitin</strong>, sementara dinding sel tanaman terbuat dari <strong>selulosa</strong>.</p><p>Berbeda dengan alga dan tumbuhan, fungi <strong>tidak membentuk makanan sendiri melalui fotosintesis</strong>, karena <strong>fungi tidak memiliki organel kloroplas dan klorofil </strong>di dalamnya. Karena itu fungi memperoleh makanan dari lingkungan sekitarnya. \u00a0 </p><p>Berdasarkan cara memperoleh makanan, jamur dapat dibagi menjadi: \u00a0</p><p>1. <strong>Jamur parasit</strong>: memperoleh makanan dengan menyerap makanan dari organisme yang ditumpanginya. Contohnya jamur Puccinia graminis, penyebab penyakit karat batang pada tanaman serealia, seperti padi dan gandum</p><p>2. <strong>Jamur saprofit</strong>: memperoleh makanan dengan mengurai sisa-sisa makhluk hidup yang mati. Contohnya jamur Jamur kuping (Auricularia auricula), mengurai sisa-sisa tanaman yang mati.</p><p><em>Pelajari lebih lanjut ciri jamur merang di: brainly.co.id/tugas/9088927 \u00a0</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut contoh jamur uniseluler dan multiseluler di: brainly.co.id/tugas/5275810 \u00a0</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut persamaan jamur dengan tumbuhan di: https://brainly.co.id/tugas/18387057 </em></p><p><strong>--------------------------------------------------------------------------------------------</strong></p><p><strong>Detail Jawaban: \u00a0 </strong></p><p><strong>Kode: 10.4.3 </strong></p><p><strong>Kelas: X </strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Bab 3 - Klasifikasi Makhluk Hidup</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-respiratori-penting-dalam-perolehan-oksigen-bagi-jaringan-333",
            "question": "Sistem respiratori penting dalam perolehan oksigen bagi jaringan dan sel untuk ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membantu melakukan tugasnya, dan juga dalam proses pembentukan. karna sebagian besar anggota tubuh membutuhkan oksigen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-ikan-ada-yang-memiliki-sisik-ada-juga-yng-tak-mmiliki-sisi-310",
            "question": "Kenapa Ikan ada yang memiliki sisik ada juga yng tak mmiliki sisik,tolong dijawab....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Karena ikan masuk dalam kelas PISCES (Hewan berdarah dingin yang hidup di dalam air. ,Bernapas dengan insang (operculum) dan di bantu oleh kulit, Tubuh terdiri atas Kepala, Rangka tersusun atas tulang sejati, Jantung terdiri atas satu serambi dan satu bilik,Tubuh ditutupi oleh sisik dan memiliki gurat sisi untuk menentukan arah dan posisi berenang.)\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-penyilangan-bunga-linaria-marocana-bunga-merah-aabb-dengan-478",
            "question": "Pada penyilangan bunga Linaria marocana bunga merah (AAbb) dengan bunga putih (aaBB) menghasilkan bunga ungu (AaBb). Apabila F1 disilangkan dengan bunga merah (Aabb), berapakah ratio fenotip F2-nya antara ungu : putih : merah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini tipe soal kriptomeri...<br>sehingga<br>\u00a0AAbb x aaBB<br><br>F1 : AaBb<br><br>P2 \u00a0: \u00a0AaBb x Aabb<br>\u00a0<br>F2 : AABb = ungu<br>\u00a0AaBb = ungu<br>AAbb = merah<br>Aabb = merah<br>AaBb = ungu<br>aaBb = Putih<br>Aabb = merah<br>aabb = putih<br><br>maka rasio ungu : putih : merah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0: 2 \u00a0 \u00a0 : 3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-paku-pakuan-sering-disebut-sporofit-jelaskan-618",
            "question": "Mengapa tumbuhan paku -pakuan sering disebut sporofit? \r\n jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tumbuhan paku disebut tumbuhan sporofit karena pada tumbuhan paku, fase \nsporofit lebih dominan dibandingkan dengan fase gametofit.Karena pada \nfase sporofit ini, tumbuhan paku terlihat bertumbuh / karena pada fase tersebut tumbuhan paku sebagai penghasil spora <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna tumbuhan paku-pakuan lebih dominan ke saprofit<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}